[
    {
        "id" : 0,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "와 호랑이다! 전 호랑이가 너무 좋아요! 호랑이는 멋있잖아요! \n\n호랑이는 어디가면 볼 수 있나요?","answers":["북아프리카,남아프리카","북아메리카,남아메리카","아시아,러시아","호주"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"하하하 호랑이가 그렇게 좋니? 호랑이는 우리 대한민국이 있는 아시아, 그리고 러시아에 있는 들판과 숲에 서식한단다. 우리나라의 상징 동물로 소개되기도 하지."},
            {"id":1,"question" : "으르렁! 저랑 호랑이가 좀 닮았나요..!? 호랑이는 너무 멋있는거 같아요!! \n\n호랑이가 가진 특별한 기술은 무엇이 있나요?","answers":["도약","수영","기어오르기","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"호랑이가 괜히 백수의 왕이라고 불리는게 아니지. 점프할때는 무려 3미터 이상도 뛸 수 있고, 다른 고양잇과 동물들처럼 나무타기도 잘하지만, 물을 싫어하는 다른 고양잇과 동물들과는 달리 수영도 잘한단다."},
            {"id":2,"question" : "엇.. 이게 무슨 냄새지? 이 냄새가 혹시 호랑이의 오줌냄새 인가요? \n\n이 냄새가 무슨 냄새죠??","answers":["치즈 냄새","버터팝콘 냄새","상한고기 냄새","꽃 향기"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"대체적으로 고양잇과 동물들의 오줌냄새는 독하지만 호랑이의 오줌에는 버터팝콘 냄새가 난다고 알려져있어. 백수의 왕의 품격이라고 볼 수 있지."},
            {"id":3,"question" : "탐정님! 저도 호랑이를 보고 싶어요! 지금 산에 가면 호랑이를 바로 볼 수 있을까요? 앗.. 볼 수 없을거라고요..? 옛날에는 산에 가면 볼 수 있지 않았나요?? \n\n그렇다면, 옛날에 비해 야생 호랑이의 수가 적어진 이유는 무엇인가요?","answers":["낮은 사냥 성공률","호랑이의 까다로운 입맛","서식지 파괴와 밀렵","사자"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"현재 우리 전체 지구에서 야생 호랑이의 97% 정도가 사라졌고 멸종 위기 1급종이 됐어. 이렇게 호랑이가 멸종 위기 동물이 된 이유는 서식지 파괴, 먹잇감 감소, 불법 밀렵과 거래 등으로 알려져 있단다."},
            {"id":4,"question" : "그렇다면, 야생에 살고 있는 야생호랑이는 몇 마리 정도 있나요?","answers":["390마리","3,900마리","39,000마리","390,000마리"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"세계 자연 기금(WWF)에 따르면 2016년말 기준으로 전 세계의 야생호랑이는 3890마리가 남아있다고 해."}
        ]
    },
    {
        "id" : 1,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "와 이번엔 코끼리네요! \n\n코끼리들은 어디서 사나요?","answers":["북아메리카, 아시아","아프리카, 유럽","아시아, 아프리카","아시아, 오스트레일리아"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"현재까지 확인된 코끼리 종은 총 3종으로, 아프리카코끼리, 아시아코끼리, 둥근귀코끼리로 나뉜단다. 이름에서도 알 수 있듯, 코끼리는 아프리카와 아시아에서 서식해."},
            {"id":1,"question" : "코끼리는 진짜 크네요! 이렇게 큰 코끼리는 하루에 엄청 많이 먹겠죠? \n\n코끼리는 하루 평균 얼마만큼의 먹이를 먹나요?","answers":["100kg","150kg","250kg","300kg"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"코끼리는 자신의 큰 몸을 유지하기 위해서 상상을 초월하는 양을 먹어. 코끼리는 최대 300kg까지 먹을 수 있는 대식가지만, 평소에는 약 150kg를 먹는단다."},
            {"id":2,"question" : "코끼리 아저씨는 코가 손이래~ \n\n코끼리의 코는 어떤 기능을 가지고 있나요?","answers":["냄새 맡기","음식 나르기","소통","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"하하하 코끼리 아저씨 동요처럼, 코끼리의 코는 사람에게 존재하는 손의 역할을 완벽하게 수행할 수 있단다. 물론 코의 역할인 냄새맡기를 포함해서지."},
            {"id":3,"question" : "요즈음 코끼리의 개체수가 엄청 줄었다고 하더라구요.. \n\n코끼리 개체수 감소에 가장 큰 영향을 끼치는 건 무엇인가요?","answers":["불법 상아거래","서식지 감소","기후 변화","사자"],"rightAnswerIndex":0,"explanation":"상아거래 자체가 불법인 것은 아니야. 코끼리의 개체수 조절을 위한 사냥 후 상아거래는 합법이지만, 밀렵행위를 통한 상아거래는 불법이란다. 코끼리의 상아는 매우 아름답기 때문에 값어치가 높아. 그래서 사람들이 불법적으로 상아를 거래하기 위해 코끼리를 밀렵하기 때문에 코끼리의 개체수가 점점 감소중이란다."}
        ]
    },
    {
        "id" : 2,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "와 판다다 판다!! \n\n야생의 자이언트 판다는 어디서 찾아볼 수 있나요?","answers":["유럽","중국","러시아","일본"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"자이언트 판다는 중국 쓰촨성 지방과 티베트의 고산 지대에 서식하는 포유동물이야. 큰 덩치, 귀와 눈 주위의 검은 반점으로 쉽게 알아볼 수 있단다."},
            {"id":1,"question" : "저는 사탕을 좋아하는데.. \n\n판다는 주로 무엇을 먹나요? 채소? 과일?","answers":["잎","과일","대나무","견과류"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"자이언트 판다 식사의 99%는 대나무이지만, 기본적으로 판다는 잡식성이기 때문에 야생 판다는 다른 식물이나 육류를 섭취하기도 해."},
            {"id":2,"question" : "이 냄새가 뭐지..?? 앗 똥이다 똥!!! 이게.. 판다 똥인가요?? \n\n판다는 하루에 똥을 몇번이나 싸나요?","answers":["1번","5번","20번","40번"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"하하하 그래. 판다는 하루에 최대 40회까지 배변을 본단다."},
            {"id":3,"question" : "아기 판다다!! 너무 귀여워요..!! 엄마가 그러는데, 저는 태어났을 때 4kg이었대요! \n\n그렇다면, 아기 판다는 태어났을 때 무게가 얼마나 되나요?","answers":["50 ~ 100g","85 ~ 140g","1kg","5kg"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"판다의 임신 기간은 100일 ~ 160일 정도로, 사람과 비교하면 엄청 짧은 기간을 가지고 있어. 아기 판다의 특징으로는 분홍색이고, 앞을 볼 수 없으며, 이빨이 없어. 그리고 몸무게는 85 ~ 140g 으로 대략 어미의 1/800 이야. 귀엽지?"},
            {"id":4,"question" : "이렇게 귀여운 자이언트 판다는 야생에 얼마나 많이 남아있나요?","answers":["200마리","1,860마리","5,200마리","10,800마리"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"2016년 9월 4일 국제 자연 보전 연맹(IUCN)은 2014년 성체 기준 1864마리의 야생 판다가 존재한다고 발표했어."}
        ]
    },
    {
        "id" : 3,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "와아 바다 냄새! 바다에 오니까 돌고래가 생각나요! \n\n돌고래들은 어디서 사나요? 바다에 살죠? 맞죠?? ","answers":["바다","연안","어귀","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"돌고래는 바다, 연안, 어귀 모두에서 살고 있어. 강과 바다 모두에서 서식하고 있다는 말이야. 그래서 물론 바다와 강 모두를 자유로이 다닐 수 있는 돌고래 종도 있단다."},
            {"id":1,"question" : "바닷바람을 맞고 있으니 솔솔 잠이 오네요.. 그러고 보니, \n\n바다에 사는 돌고래들은 어떻게 자나요?","answers":["잠을 자지 않는다","바다바닥에 누워서 잔다","눈을 뜨고 잔다","뇌의 절반씩 교대하면서 잔다"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"야생의 돌고래의 경우는 알려져 있지 않지만, 큰 돌고래의 경우에는 한 번 잠을 잘 때 뇌의 반쪽씩 교대로 잠을 자는게 확인됐어. 오른쪽 뇌가 수면상태일땐 왼쪽 눈을 감고, 오른쪽 눈을 감고 있을 때는 왼쪽 뇌가 수면상태가 되는거지. 그렇기 때문에 쉬지 않고 헤엄칠 수 있단다."},
            {"id":2,"question" : "해양 동물 중 돌고래만이 가지고 있는 특별한 재능은 뭐가 있을까요?","answers":["빠른 속도","싸움 실력","도구 사용","노래 부르기"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"돌고래의 지능은 동물 중에서도 최상위권이야. 인간이 생태계 먹이사슬의 최상위권이 된 이유는 자유로운 두 손을 이용한 도구 사용인데, 돌고래 또한 도구를 익히고 사용할 줄 안단다."},
            {"id":3,"question" : "우와... 돌고래는 정말 똑똑하네요..! \n\n그렇다면 돌고래들은 서로에게 소통하는 방식도 따로 있나요?","answers":["딸깍거리는 소리를 내기","휘파람 불기","초음파","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"돌고래는 지능이 높은 만큼 많은 의사소통 방식을 가지고 있어. 방식 중 하나인 초음파의 경우는 돌고래가 사는 지역에 따라 다른 언어체계를 가지고 있다고 할 만큼 돌고래는 고도로 지능화된 동물이지."}
        ]
    },
    {
        "id":4,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "탐정님, 탐정님은 북극곰들이 어디서 사는지 아시겠죠?","answers":["캐나다","러시아","그린란드","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"물론이지. 북극곰은 북극해 뿐만 아니라 캐나다 일부 지역, 알래스카, 러시아, 그린란드와 노르웨이(스발바르 제도)에 살고 있단다."},
            {"id":1,"question" : "북극곰은 북극에만 사는줄 알았어요.. 그러면 우리 북극곰 보러가요!! 엇.. 생각해보니 \n\n북극곰의 털 색깔은 무슨색인가요? 하얀색? 회색??","answers":["검정색","흰색","회색","투명"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"새하얀 털을 가진 것처럼 보이는 북극곰은 사실 투명한 색깔의 털을 가졌단다. 북극의 추운 기후를 버티는 단열과 눈과 얼음으로 뒤덮인 북극에서의 보호색을 동시에 해결하고 있는 진화의 결실이지. 참고로 피부색은 까만색이란다."},
            {"id":3,"question" : "킁킁.. 맛있는 냄새..! 금강산도 식후경이라고 하는데 뭐 좀 먹고 보러가요! 생각해보니.. 북극곰은 사냥을 해야 하니까 저보다는 냄새를 더 잘 맡겠죠?? \n\n북극곰은 얼마나 멀리 떨어진 냄새를 맡을 수 있나요?","answers":["100m","500m","1km","2km"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"척박한 북극 환경에서 먹이를 찾고 살아남기 위해서 북극곰의 후각은 엄청나게 발달되어 있단다."},
            {"id":2,"question" : "그렇다면, 북극곰이 직면한 가장 큰 위협은 무엇인가요?","answers":["밀렵","기후변화","서식지 파괴","인간과 영역이 겹침"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"북극곰이 살고 있는 빙하가 지구온난화와 같은 기후변화로 인해 녹으면서 북극곰의 생존이 위협받고 있단다. 우리가 북극곰을 지키기 위해서는 지구온난화를 최대한 늦춰야겠지?"}
        ]
    }
]
